\begin{description}
\newcounter{cnt_f}
\newcommand{\cntf}[1]{/LF\stepcounter{cnt_f}\padzeroes[2]{\decimal{cnt_f}}0/ \textit{#1}}
\newcommand{\fanforderung}[2]{\item[\cntf{#1}] #2}

\fanforderung{muss}{Berechnung der Wahlkreisergebnisse einer Bundestagswahl, nach dem Bundeswahlgesetz (Version 2009).
Erhoben werden sollen folgende Daten:
\begin{itemize}
	 \item Anzahl Wahlberechtigte
	 \item Anzahl Wähler
	 \item Anzahl ungültige Stimmen (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
	 \item Anzahl gültige Stimmen (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
	 \item gewählte Parteien bzw. Kandidaten (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
\end{itemize} 
Ferner sollen Referenzdaten der vorherigen Bundestagswahl verwendet werden, um einen Vergleich ziehen zu können. }

\fanforderung{muss}{ Berechnung der Landesergebnisse einer Bundestagswahl, nach dem Bundeswahlgesetz (Version 2009).
Erhoben werden sollen folgende Daten:
\begin{itemize}
	 \item Anzahl Wahlberechtigte
	 \item Anzahl Wähler
	 \item Anzahl ungültige Stimmen (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
	 \item Anzahl gültige Stimmen (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
	 \item gewählte Parteien (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
\end{itemize} 
Ferner sollen Referenzdaten der vorherigen Bundestagswahl verwendet werden, um einen Vergleich ziehen zu können.}

\fanforderung{muss}{Berechnung der Bundesergebnisse einer Bundestagswahl, nach dem Bundeswahlgesetz (Version 2009).
Erhoben werden sollen folgende Daten:
\begin{itemize}
	 \item Anzahl Wahlberechtigte
	 \item Anzahl Wähler
	 \item Anzahl ungültige Stimmen (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
	 \item Anzahl gültige Stimmen (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
	 \item gewählte Parteien (aufgeschlüsselt nach Erst- und Zweitstimme)
\end{itemize} 
Ferner sollen Referenzdaten der vorherigen Bundestagswahl verwendet werden, um einen Vergleich ziehen zu können.}

\fanforderung{muss}{Berechnung der Sitzverteilung im Bundestag einer Bundestagswahl, nach dem Bundeswahlgesetz (Version 2009).
Erhoben werden sollen folgende Daten:
\begin{itemize}
	 \item Sitzverteilung nach Partei
	 \item Anzahl Überhangmandate für Parteien
\end{itemize} 
Ferner sollen Referenzdaten der vorherigen Bundestagswahl verwendet werden, um einen Vergleich ziehen zu können.}

\fanforderung{soll}{ Erstellung von Statistiken pro Bewerber.
Erhoben werden sollen folgende Daten:
\begin{itemize}
	\item Anzahl Stimmen für den Bewerber (absolut)
	\item Anteil Stimmen für den Bewerber (relativ)
	\item Entscheidung ob der Bewerber ein Mandat erhält (über Listenplatz oder Direktmandat)
\end{itemize}
Ferner sollen Referenzdaten der vorherigen Bundestagswahl verwendet werden, um einen Vergleich ziehen zu können.}

\fanforderung{soll}{ Erstellung von Statistiken pro Partei.
Erhoben werden sollen folgende Daten:
\begin{itemize}
	\item Anzahl Stimmen für die Partei (absolut)
	\item Anteil Stimmen für die Partei (relativ)
	\item Anzahl der Mandate und Überhangmandate
	\item Entscheidung ob die Partei die Fünf-Prozent-Hürde erreicht hat
\end{itemize}
Ferner sollen Referenzdaten der vorherigen Bundestagswahl verwendet werden, um einen Vergleich ziehen zu können.}

\fanforderung{muss}{ Das System soll über eine Schnittstelle verfügen, mit der es möglich ist, einzelne Stimmzettel in einem Wahlbezirk einzugeben. Somit soll das System als Backend für elektronische Stimmabgabe im Wahllokal genutzt werden können.}

\fanforderung{muss}{Da über das Backend für die elektronische Stimmabgabe weitere Stimmen hinzugefügt werden können, muss das System aggregierte Stimmenzahlen neuberechnen können.}

\fanforderung{kann}{ Nach vollständiger Auszählung in einem Wahlbezirk, kann der Bezirk als abgeschlossen markiert werden.}

\fanforderung{muss}{Das System soll es ermöglichen eine Liste von Stimmen einzuladen (Batch-Loading), um dieses dann auszuwerten.}

\fanforderung{kann}{Das System soll angemessen dokumentiert werden. }

\fanforderung{soll}{Generierung von Einmal-Token für die Stimmabgabe (höchstens eine Stimmabgabe pro Token möglich). Die Vergabe der Token wird von den Wahlhelfern gemacht.}

\fanforderung{soll}{Abrufen eines Tokens durch den Wahlhelfer.}

\fanforderung{kann}{Batch-Generierung der Zertifikate für Wahlcomputer.}

\end{description}